---
title: Contresort
titleEN: Counterspell
source: "Playtest Pathfinder"
layout: block

#PARTIE PROPRE AUX AUX BLOCS TECHNIQUES

#Action: (rien), 1/2/3 (1/2/3 action[s]), R (réaction), L (action libre)
action: R
type: don
level: 1
#Rareté : C (commun), PC (peu commun), R (rare), U (unique)
rarity: C

traits:
  - abjuration
  - sorcier
prerequisites:
frequency: 
cost:
trigger: une créature lance un sort que vous pouvez lancer
requirements: vous avez la possibilité de lancer le sort déclencheur

summary: "Dissipation d'un sort avec le même sort"
---

Pour pouvoir contrer le sort déclencheur, vous devez être en mesure de le lancer et vous dépensez les mêmes ressources que si vous l'aviez effectivement lancé, à savoir :

* si vous préparez vos sorts, vous devez avoir préparé le sort déclencheur; vous le perdez comme si vous l'aviez lancé.
* Si vous lancez vos sorts spontanément, le sort déclencheur doit se trouver dans votre répertoire et il doit vous rester un emplacement non utilisé du niveau du sort; vous perdez un tel emplacement de sort comme si vous l'aviez utilisé pour lancer le sort.

Vous essayez ensuite de dissiper le sort déclencheur (voir Dissipation de la magie à la page <mark>197</mark>).

**Spécial** Ce don a le trait correspondant au type de sorts que vous lancez (arcanique, divin, primaire ou occulte).